之前睇到個Post有人話味付螺肉其實係蝸牛肉...

之前睇到個Post有人話味付螺肉其實係蝸牛肉...
其實係咪真？如果係都幾恐怖
我食左咁多年先知

推

其實點解蝸牛咁難接受，蝸牛係食素，螺係雜食，理論上蝸牛係乾淨過螺

純粹得個知字
我自己都接受到既

但最令人難以接受係以為自己食緊海產，實際係爬蟲類

所以我想搵行內人解答下係咪真係蝸牛

係都唔奇，差唔多既野，生意佬肯定邊樣平就賣邊樣，好似雞紅當豬紅賣咁

我都覺得係真

但有無行內人可以踢爆下？

田螺 VS 蝸牛
有人說他不敢吃蝸牛卻大讚法式焗田螺美味！
很多人會莫名覺得蝸牛噁心，卻不知道其實當他吃在地熱炒店吃的『螺肉』，或高檔法國餐廳的『田螺』，這兩種美味其實就是平常你在野外看到的『蝸牛』！
奇怪的是為什麼明明就是蝸牛，菜單上卻要寫上『田螺』二字？
其實這是有歷史因素的！
1843年南京條約讓西方列強在大清國開啟了租界土地之始，幾經競合後在上海的租界區分為『公共租界』與『法租界』兩個部分。法租界區經法國的治理成為全帝國最繁榮的地區，也讓上海成為外商雲集的第一港埠，同時西方勢力將他們的美食引入上海，法式料理便成為富商名流與其攀附者的極佳社交工具。
在品嚐法國料理時『蝸牛』是一道不可或缺的時尚美食，但是當時『蝸牛』在大清帝國是道罕見料理，認識蝸牛者更是寥寥可數，在地餐廳想推出蝸牛料理時真不知法文中的『Escargot』該如何翻譯，經過不知多少有識之士產生的共識『田螺』一詞終於誕生，再經過百數十年沿用至今，在西餐廳裡頭『田螺』已經取代了『蝸牛』成為標準名詞！！
話說回來為什麼明明是『蝸牛』卻變成了『田螺』，這兩種在現代台灣人看來截然不同的物種為什麼會混淆百數十年之久？
我們先看看蝸牛的法文叫做『Escargot』，但是在法文中『Escargot』並非專指蝸牛，這一個字幾乎泛指柄眼目前鰓類與有肺類的所有物種，包含陸生貝類、淡水貝類、蛞蝓......共有數萬種之多，在法國有數百個極為常見物種同時被稱為『Escargot』，但它在餐飲食材中卻專指『蝸牛』。當蝸牛料理進入大清帝國時在地根本還沒有吃蝸牛的文化，但是『田螺』卻是常見的民間食物，而且法文的田螺與蝸牛都叫做 Escargot，看來『田螺』似乎是唯一可用譯詞，於是在法國料理中的『蝸牛』自此搖身一變成了『田螺』。
雖不知當年是因錯誤還是刻意把『蝸牛』翻成『田螺』，但木已成舟，至今西餐界多數還是以『田螺』稱之，然而其中『勃艮第蝸牛（Escargot de Bourgogne）』這一道法國的法定料理在台灣卻不曾因誤會而寫成『勃艮第田螺』，這倒是一個頗為奇特的現象！

其實味付螺肉係非洲大窩口
中華沙律係海藻
蟹子都係海藻做
八爪魚仔就真係八爪魚

蝸牛有寄生蟲

大把食物都有寄生蟲架啦

蝸牛唔平架喎 而且蛋白質勁多 咁益人?

咁你自己上網睇下食咗蝸牛會點

非洲都有大窩口？

外國大把有蝸牛養殖場養黎食，唔係食野生捉果d三文魚都大把寄生蟲，劏開都會有時有寄生蟲，豬都有大把，無人叫你生食所以食三文魚魚生好大機會生蟲

香港真係好多呀叻 孤陋寡聞

弱智完未

一句到尾我食蝸牛會去法國食
又或者喺香港啲法國餐廳食

推 大家討論下

唔係
咪On9
完

因為海產同陸地分別

好似蜘蛛夠同蟹差唔多樣啦

你見到隻蟹就 咁嘅樣
見到蜘蛛就

大窩口？？

你噏乜撚呀？

佢打錯左大蝸牛姐

蜘蛛同蟹口感點都唔同啦下話點會差唔多，蜘蛛大部份仲要有毒，差幾萬仗遠。。。